\chapter*{Abstract}
\label{sec:abstract-english}

This work presents methods and results of an initial step towards full text extraction from a Republican Chinese newspaper. My basis is a small fraction of the image corpus for which text ground truth exists. I introduce a character segmentation method which produces over 90,000 labeled images of single characters. Then I pre-train a GoogLeNet classifier as an \textsc{OCR} model on character images extracted from font files and randomly augmented on the fly, whereafter I fine-tune it on the previously segmented character images. I show that the pre-training step is able to increase \textsc{OCR} accuracy from 96.54\% to 97.63\% on a validation set and finally, how post-processing using a masked language model corrects up to 18\% of remaining errors, increasing accuracy on the validation set to 98.05\%.

%%%%%%%%%% replace with results on test set!!!

{\let\clearpage\relax\chapter*{Zusammenfassung (German Abstract)}}
\hyphenation{Schrift-zei-chen}
\hyphenation{vor-ge-nom-men}

Diese Arbeit präsentiert Methoden und Ergebnisse eines ersten Schrittes zur Extraktion des Volltextes aus einer chinesischen Zeitung aus republikanischer Zeit. Als Basis fungiert ein kleiner Anteil des Bildkorpus, für den Textannotationen bestehen. Ich stelle eine Segmentierungsmethode vor, die reichlich 90,000 gelabelte Bilder einzelner Schriftzeichen produziert. Dann verwende ich ein GoogLeNet, um einen Klassifizierer auf künstlich aus Font-Dateien erzeugten und randomisiert augmentierten Schriftzeichenbildern vorzutrainieren, wonach Finetuning auf den echten Schriftzeichenbildern vorgenommen wird. Ich zeige, dass das Pre-Training die Korrektklassifikationsrate auf dem Validierungsset von 96.54\% auf 97.63\% erhöht, und zuletzt, wie mittels eines maskierten Sprachmodells übrige Fehler korrigiert werden können, was einer weiteren Erhöhung der Korrektheit auf 98.05\% und der Korrektur von reichlich 18\% der \textsc{OCR}-Fehler entspricht.

%%%%%%%%%% replace with results on test set!!!